其實係普遍香港人眼中, 乜外國大學先算名校

劍橋 牛津 冇其他
MIT都唔得理工兩隻字太cheap

是但啦
是但有個城市名係頭都算係啦

菲律賓比立勤

每個人都有唔同標準，我自己就：
Oxbridge
Ivy League
Ivy-equals (e.g. MIT, Stanford, Caltech, Chicago)

有D人會覺得
G5, LSE, Imperial, UC Berkeley, UCLA個d都係
我就覺得呢d學校UG畢業就一般，PG畢業的話都算勁既

ETHZ

其實我就係想講UCL, LSE, Imperial, UCB, UCLA依幾間
你可以話佢地唔夠posh,
但係話佢地唔夠勁,唔夠出名又好似唔係好啱咁

仲有唔係個個都識Ivy League入面有邊幾間

Ivy League吊車尾個一兩間未必好過G5, LSE, Imperial, UCB, UCLA依堆啦 尤其係唔勁既科
係後門多拖低曬

不過香港人好似普遍以為英國U勁D Warwick之流係好多人眼中勁過Dartmouth/Duke/Rice個D
Cilliams College/Amherst College應該屬於野雞級數

美國UG入學係唔需要揀Major
讀咗2年之後再declare專業
所以揀D 唔勁的科都係出於個人興趣，唔係能力

當然你話一般香港人唔識Dartmouth, Brown都岩既
但ivy league呢個大名應該都聽過
咁under ivy league都夠爆啦

Indeed
同埋去argue個陣好睇個 受眾係咩人
讀過大學的 尤其三大人 個認知會好唔同

個幾間U的問題主要有2個
一係有後門，Community College入UCB, UCLA; Foundation入Warwick, UCL如食生菜 (同埋Alevel都唔難，入Imperial LSE其實都好普通）
另一個係呢幾間都係公立大學，每年收幾千人（少則三四千，多則如UCB一樣過萬），同私立大學好難比

Dartmouth, Brown呢幾間每年UG收1000幾人咋，資源、栽培力度，校友緊密度都唔同級數，私校自己endowment又多到癡線(Brown有$3.8 Billion ; UCL £110M; Warwick £5.8M)

講緊外國大學
你講mit做咩姐，都唔係大學

Ucl 咁揸

所有外國大學都係垃圾
只有HSUHK先最好
利申:禾含打手

SuckU

身邊啲人好似比較少聽ETH

可能因為非英語區學校 香港人唔太熟

但香港人咁睇重啲濕鳩大學排名又無理由唔知呢間長期QS 頭10

KI 呢間自己好想入

你咁講其實你講嗰幾間pg 都有易入嘅科 咁其實pg係嗰度讀都未必勁添

其實係我講得唔Precise
唔應該話PG
係話PhD

慕尼黑大學

普遍人係指一般隨機係街問？
老一輩分分鐘oxbridge都唔係個個識
中年嘅應該會識下oxbridge+Harvard+MIT+standford+Yale+Princeton
後生有讀過大學
應該會識g5+ivy出名嗰幾間+mit+Stanford+ucb+UCLA
當然都係睇家庭背景，屋企有冇人係英美讀書

Phd 我諗一來睇科 二來睇有冇funding
UCLA UCB正路係會有fellowship
英國就真係唔多funding 所以funding競爭異常激烈 但你肯self funded 其實有啲會唔太難入 even G5

Unsw usyd anu u of Mel

外國？清華北大

美國U吹大左啦
咪得哈佛 MIT 可以叫同牛劍齊名

每個城市，只有一間，城市大學

一定係同IVE一齊搞top-up degree嗰堆

點睇好多人話外國非名校就話係野雞，但香港間間都係名校

認真，其實RMIT係我地澳洲係一間好勁嘅學校，全澳top5，世界top10理工學院，國際排名好似仲高過HKU

CCCU反而就真係野雞，唔係住嗰頭嘅澳洲人分分鐘聽都未聽過

準備報master

報咗 等緊消息

之前去過ETH exchange 個度真係人間天堂黎

之後都諗住去呢間exchange
有咩要注意
同埋多唔多人爭

ENS Paris 聽人講過話好勁，但我都係唔知間大學實際係做啲咩

G5 lse imperial uc難d勁過ivy league喎
美國u勁過英國好多，美國頭廿名果d都勁過曬warwick果d啦
Ucb ucla喺美國都喺掹車邊20咋喎 (us news ranking)
Williams同amherst好難入，admission rate同ivy有得比...

Ug難入pg易入喎
大把人pg入洗底

唔係個個有能力嘅人都想讀phd

top5 你係咪傻撚左
除左design科其他都不值一提啦

哈佛
哈爾濱佛教大學

應該唔會好多人爭,

識德文有優勢, 要識煮飯因為出去食都好貴吓

同埋佢地spring sem係8月考筆試 (6月開始考口試), 同埋唔接受non-program requirement既internship作為理由提前考試, 要留意時間安排

成績本身唔好太差 或者諗住去度假 間野真係要讀書既

Oxbridge LSE UCL Harvard Stanford MIT Chicago Pennsylvania UBC

日本德國好多都俾人underrated

痴撚線 咁多人放ucb低過所有ivy
話哂都全球第一公立 us news 2017 全球第4 學術排名基乎每科都前10

我知你知姐
但真係好多人比中介洗腦以為英國U好勁

兩睇既
計學生質素(UG)的話Ivy League屌打UCB(以及所有公立大學)

唔識德文
好似話得pg course用英文教
所以都預左讀pg course
不過唔多人爭就好 gpa唔算高都驚難入

去英國讀U個D咪以為英國U勁D囉
去到香港職場 最後咪又係睇下個名聽過未 然後請香港畢業

有少部分UG course會用英文既, 到時出咗course catalog可以check吓

外國來講清華都算勁

qfin
我報果科個application page話三月頭先開始
但有啲其他page又話12dead咗

佢master application睇過好似係文/理科選一然後再揀自己鍾意嘅topic and research focused
但好似真係好鳩難入

其實g5除Oxbridge以外就算ug都唔難入
不過PG就算係收得比較濫d都好, 其實都仲keep到水平
始終人地都唔想整臭個朵

洗底科實易入
就算ug 好多uni都有相對易入嘅科
中大engine 易入所以中大易入？

難入就勁咁大陸印度好多uni都勁喎 同埋都係睇科啫

講真，理學院黎講其實香港好廢，man u Liverpool 等都可以屌打三大

人之前係Houston，Rice好出名但係香港冇咩人識 美國都排十幾嫁

哈佛
oxbridge

美國大學勝在有錢，好多間大學既funding 都可以媲美牛劍
雖然學術唔係講錢，但資源多做研究好緊要

英國大學好既真係唔夠美國多喎

NUS

咁UCB賣點在於佢係平民名校，搵ivy league/果埋私立名校比好難比既。

正如你喺香港搵QC/KC同st paul co-ed/其他非官校名校比

下 lse 同 ubc

係啊 中大唔易入咩 好易入

LSE 好差咩 Econ 來計全球top 10
我諗佢想講UCB

你standard係Harvard MIT Stanford Yale Princeton 嘅話咁咩uni 對你來講都易入
重點唔係CU易唔易入 而係拎一間uni易入嘅科來話一間uni易入有咩意思？
同埋真係難入就係名校？ 大把落後國家入面最頭啲大學都難入

頭兩句認同，但英國同美國個size差咁遠

其實UBC算唔算名校？

慘lse都俾人笑

東京大學 京都大學

北大 復旦 清華

LSE imperial 易入 多中介但中介唔會幫到人入呢兩間

算
利申sfu

呢樣真
我同學AL full cert 入美國cc 3.4x 都有UCB offer

我都係sfu